[
  {
    "id": 0,
    "grade": 5,
    "title": "Үлгэр 1: Ухаалаг үнэг ба бар",
    "content": "Нэгэн ногоон ойд бар сүрэг амьтдыг айлган сүрдүүлж, өөрийгөө хамгийн хүчтэй хэмээн бардамнаж байв. ...",
    "questions": [
      {
        "id": 0,
        "question": "Бар яагаад сүрэг амьтдыг айлгаж байсан бэ?",
        "options": [
          "Өөрийгөө хамгийн хүчтэй гэж бодсон",
          "Өлссөн",
          "Сайн сэтгэлтэй байсан"
        ],
        "answer": "Өөрийгөө хамгийн хүчтэй гэж бодсон"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Бар хэнийг барьж идэх гэж оролдсон бэ?",
        "options": ["Үнэгийг", "Бугаг", "Чоно"],
        "answer": "Үнэгийг"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Үнэг бард юу гэж хэлж заль хэрэглэсэн бэ?",
        "options": ["Тэнгэрийн илгээсэн элч", "Хүчтэй дайсан", "Ойн хаан"],
        "answer": "Тэнгэрийн илгээсэн элч"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Бар яагаад үнэгийн үгийг шалгах гэж шийдэв?",
        "options": ["Эргэлзсэн", "Айсан", "Баярласан"],
        "answer": "Эргэлзсэн"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Үнэг бусад амьтдад юу хийлгэсэн бэ?",
        "options": ["Айсан дүр үзүүлэх", "Бар руу дайрах", "Зугтах"],
        "answer": "Айсан дүр үзүүлэх"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Бар яагаад үнэгийг сул тавьсан бэ?",
        "options": ["Айсан", "Цадах", "Дургуйцсан"],
        "answer": "Айсан"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Энэ үлгэрийн сургамж юу вэ?",
        "options": [
          "Ухаан хүчнээс дутуугүй",
          "Хүчтэй байх л хамгийн чухал",
          "Айсан хүн зөв байдаг"
        ],
        "answer": "Ухаан хүчнээс дутуугүй"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Үнэгийн зан чанарыг юу гэж тодорхойлох вэ?",
        "options": ["Ухаалаг, зальтай", "Аймхай", "Хорон санаатай"],
        "answer": "Ухаалаг, зальтай"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Бар амьтдыг хэрхэн айлгадаг байсан бэ?",
        "options": ["Бардамнаж, сүрдүүлж", "Өвдөж унтаж", "Бэлэг өгч"],
        "answer": "Бардамнаж, сүрдүүлж"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Энэхүү үйл явдал хаана өрнөсөн бэ?",
        "options": ["Ногоон ойд", "Хотод", "Нуурын эрэг дээр"],
        "answer": "Ногоон ойд"
      }]
  },
  {
    "id": 1,
    "grade": 5,
    "title": "Үлгэр 2: Туранхай туулай ба хурдан морь",
    "content": "Нэгэн сайхан өдөр туулай хурдан морьтой уралдахаар шийдэв. ...",
    "questions": [
      {
        "id": 0,
        "question": "Тосгонд ямар домог яригддаг байсан бэ?",
        "options": [
          "Усанд амьдардаг ид шидтэй эрдэнэсийн",
          "Уулын сүнсний",
          "Галын бурхан"
        ],
        "answer": "Усанд амьдардаг ид шидтэй эрдэнэсийн"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Яагаад тосгоны хүмүүс ус багасахад санаа зовсон бэ?",
        "options": ["Хуурайшилт болсон", "Загас ихэссэн", "Гол үерлэсэн"],
        "answer": "Хуурайшилт болсон"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Хэн эрдэнэсийг хайхаар шийдсэн бэ?",
        "options": ["Ухаантай охин", "Хүчтэй анчин", "Өндөр хөгшин"],
        "answer": "Ухаантай охин"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Охин ямар аюултай зүйлтэй тулгарсан бэ?",
        "options": ["Аюултай загаснуудаас бултсан", "Шуурга", "Бар"],
        "answer": "Аюултай загаснуудаас бултсан"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Голын гүнд юу байв?",
        "options": [
          "Алт шиг гэрэлтсэн чулуу болон сахиусан сэлэм",
          "Энгийн чулуу",
          "Хоосон агуй"
        ],
        "answer": "Алт шиг гэрэлтсэн чулуу болон сахиусан сэлэм"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Охин эрдэнэсийг авч ирсний дараа юу болсон бэ?",
        "options": ["Ус дахин урссан", "Гол хатсан", "Загас алга болсон"],
        "answer": "Ус дахин урссан"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Үлгэрийн сургамж юу вэ?",
        "options": [
          "Зориг, тууштай байдал нь амжилт авчирдаг",
          "Зөвхөн хүчээр асуудлыг шийднэ",
          "Ид шидгүйгээр юу ч болохгүй"
        ],
        "answer": "Зориг, тууштай байдал нь амжилт авчирдаг"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Охин ямар зан чанартай байсан бэ?",
        "options": ["Зоригтой, тууштай", "Аймхай", "Зальтай"],
        "answer": "Зоригтой, тууштай"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Энэхүү үйл явдал хаана болсон бэ?",
        "options": ["Голын гүнд болон тосгонд", "Уулын оройд", "Хотын төвд"],
        "answer": "Голын гүнд болон тосгонд"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Эрдэнэсийг авчирснаар юу аврагдсан бэ?",
        "options": ["Тосгон", "Хот", "Уул"],
        "answer": "Тосгон"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 2,
    "grade": 5,
    "title": "Үлгэр 3: Хөдөлмөрч муур ба нохой",
    "content": "Мууp ба нохой хамт амьдардаг боловч муур завгүй байсан бол нохой амар амгалан байв. ...",
    "questions": [
{
        "id": 0,
        "question": "Үнэг бусдыг юу хийхийг хүссэн бэ?",
        "options": ["Түүнийг эмчлэх", "Хоол авчрах", "Тоглох"],
        "answer": "Хоол авчрах"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Шар шувуу үнэгийг хэрхэн ажигласан бэ?",
        "options": ["Өндөр модноос", "Газраас", "Голын эргээс"],
        "answer": "Өндөр модноос"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Үнэг яагаад бусдыг хуурах гэж оролдсон бэ?",
        "options": ["Өлссөн байсан", "Тоглохыг хүссэн", "Айж байсан"],
        "answer": "Өлссөн байсан"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Шар шувуу бусдад юу зөвлөсөн бэ?",
        "options": ["Үнэгт хоол өгөх", "Түүнийг хоосон орхих", "Түүнд туслах"],
        "answer": "Түүнийг хоосон орхих"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Үнэгийн санаа амжилттай болсон уу?",
        "options": ["Тийм", "Үгүй", "Хэсэгчлэн"],
        "answer": "Үгүй"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Энэ үлгэр ямар сургамж өгч байна вэ?",
        "options": ["Заль мэх үргэлж ялдаг", "Үнэн, ухаан ялдаг", "Хоол хайртай"],
        "answer": "Үнэн, ухаан ялдаг"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Үнэг ямар дүр эсгэсэн бэ?",
        "options": ["Өвдсөн мэт", "Аз жаргалтай", "Уурласан мэт"],
        "answer": "Өвдсөн мэт"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Шар шувуу үнэгийг инээмсэглэж буйг хэрхэн харсан бэ?",
        "options": ["Ойртож очоод", "Модны оройгоос", "Газар дээрээс"],
        "answer": "Модны оройгоос"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Үнэгийн зан чанарыг тодорхойл?",
        "options": ["Зальтай", "Энэрэнгүй", "Аймхай"],
        "answer": "Зальтай"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Үлгэрийн төгсгөлд үнэг юу ойлгосон бэ?",
        "options": [
          "Дахин заль мэх хийх хэрэгтэйг",
          "Үнэн үргэлж ялдгийг",
          "Шар шувуудыг зальдах боломжгүйг"
        ],
        "answer": "Үнэн үргэлж ялдгийг"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 3,
    "grade": 5,
    "title": "Үлгэр 4: Ойн найзуудын тэмцээн",
    "content": "...",
    "questions": [
{
        "id": 0,
        "question": "Туулай яагаад унтаж орхисон бэ?",
        "options": [
          "Ядарсан учраас",
          "Өөрийгөө түрүүлнэ гэж бодсон",
          "Бороо орсон"
        ],
        "answer": "Өөрийгөө түрүүлнэ гэж бодсон"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Яст мэлхий ямар чанараараа ялсан бэ?",
        "options": ["Хурдан хөдөлгөөн", "Тэвчээр ба тууштай байдал", "Заль мэх"],
        "answer": "Тэвчээр ба тууштай байдал"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Энэ үлгэрийн сургамж юу вэ?",
        "options": [
          "Яарах нь сайн",
          "Тэвчээртэй байвал амжилт ирнэ",
          "Хурдан байх чухал"
        ],
        "answer": "Тэвчээртэй байвал амжилт ирнэ"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Ямар амьтад уралдсан бэ?",
        "options": [
          "Туулай ба үнэг",
          "Туулай ба яст мэлхий",
          "Яст мэлхий ба чоно"
        ],
        "answer": "Туулай ба яст мэлхий"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Туулай ямар алдаа гаргасан бэ?",
        "options": ["Тоглож цаг алдсан", "Замаа алдсан", "Унтсан"],
        "answer": "Унтсан"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Яст мэлхий ямар нэгэн шалтгаанаар зогссон уу?",
        "options": ["Тийм", "Үгүй", "Зөвхөн нэг удаа"],
        "answer": "Үгүй"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Туулайн зан чанарыг тодорхойл?",
        "options": ["Даруу", "Бардам", "Энэрэнгүй"],
        "answer": "Бардам"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Уралдааныг хэн зохион байгуулсан бэ?",
        "options": ["Ойн амьтад", "Хүмүүс", "Шувууд"],
        "answer": "Ойн амьтад"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Туулай сэрэхэд юу болсон байсан бэ?",
        "options": [
          "Яст мэлхий түрүүлчихсэн",
          "Тэмцээн дуусаагүй байсан",
          "Бороо орж эхэлсэн"
        ],
        "answer": "Яст мэлхий түрүүлчихсэн"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Үлгэрийн төгсгөлд туулай юу ойлгосон бэ?",
        "options": [
          "Өөртөө итгэх хэрэгтэйг",
          "Бусдыг үл тоож болохгүйг",
          "Дахиж унтахгүй байхыг"
        ],
        "answer": "Бусдыг үл тоож болохгүйг"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 4,
    "grade": 5,
    "title": "Үлгэр 5: Өгөөмөр сармагчин",
    "content": "...",
    "questions": [
{
        "id": 0,
        "question": "Нохой юу хийдэг байсан бэ?",
        "options": ["Тосгоныг хамгаалдаг", "Тосгоноос зугтдаг", "Чоныг айдаг"],
        "answer": "Тосгоныг хамгаалдаг"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Чоно нохойд юу хэлсэн бэ?",
        "options": ["Чи маш хүчтэй", "Чи хүмүүст найдаж байна", "Чи зориггүй"],
        "answer": "Чи хүмүүст найдаж байна"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Нохой яагаад бодолд автав?",
        "options": [
          "Чоно хэлсэн үг нь үнэн байсан",
          "Тэр айсан",
          "Хүмүүс уурласан"
        ],
        "answer": "Чоно хэлсэн үг нь үнэн байсан"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Энэ үлгэрийн сургамж юу вэ?",
        "options": ["Хэт бардамнах хэрэггүй", "Чоно муу", "Нохой сул дорой"],
        "answer": "Хэт бардамнах хэрэггүй"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Чоно хэзээ ирсэн бэ?",
        "options": ["Өдөр", "Шөнө", "Өглөө"],
        "answer": "Шөнө"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Нохой хүмүүсгүй бол ямар байсан бэ?",
        "options": ["Сул дорой", "Өөрчлөгдөөгүй", "Хүчтэй"],
        "answer": "Сул дорой"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Нохой ямар зан чанартай байв?",
        "options": ["Даруу", "Бардам", "Аймхай"],
        "answer": "Бардам"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Чоно нохойд хэрхэн нөлөөлсөн бэ?",
        "options": ["Айлгаж зугтаасан", "Бодол төрүүлсэн", "Өдөөн хатгасан"],
        "answer": "Бодол төрүүлсэн"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Үлгэрийн үйл явдал хаана өрнөсөн бэ?",
        "options": ["Тосгонд", "Ойн гүнд", "Хотод"],
        "answer": "Тосгонд"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Нохой юу ойлгосон бэ?",
        "options": [
          "Ганцаараа тийм ч хүчтэй биш",
          "Чоно сул дорой",
          "Хүмүүсгүйгээр ч чадна"
        ],
        "answer": "Ганцаараа тийм ч хүчтэй биш"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 5,
    "grade": 5,
    "title": "Үлгэр 6: Жигүүрт шувуудын аялал",
    "content": "...",
    "questions": [
      {
        "id": 0,
        "question": "Салхи юу хийсэн бэ?",
        "options": [
          "Шувууг өргөсөн",
          "Үүрийг нь унагаахыг оролдсон",
          "Шувууг айлгасан"
        ],
        "answer": "Үүрийг нь унагаахыг оролдсон"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Бор шувуу юу гэж хэлсэн бэ?",
        "options": [
          "Би хүчтэй",
          "Би тэвчээртэй, ой минь намайг хамгаална",
          "Би айж байна"
        ],
        "answer": "Би тэвчээртэй, ой минь намайг хамгаална"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Юу шувууг аврагдсан бэ?",
        "options": ["Салхины хүч", "Ойн мод", "Бусад шувууд"],
        "answer": "Ойн мод"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Салхи ямар шинжтэй байсан бэ?",
        "options": ["Сул дорой", "Ширүүн", "Дуугүй"],
        "answer": "Ширүүн"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Энэ үлгэрийн сургамж юу вэ?",
        "options": ["Тэвчээр, найдвартай бай", "Салхи хүчтэй", "Шувууд аймхай"],
        "answer": "Тэвчээр, найдвартай бай"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Бор шувуу хаана байв?",
        "options": ["Газарт", "Үүрэндээ модны орой дээр", "Голын эрэг дээр"],
        "answer": "Үүрэндээ модны орой дээр"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Салхи юу гэж сүрдүүлсэн бэ?",
        "options": ["Чамайг аврахгүй", "Чамайг унагаана", "Чамайг хайхгүй"],
        "answer": "Чамайг унагаана"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Салхи хүчээ нэмэхэд юу болсон бэ?",
        "options": ["Үүр унасан", "Ой хамгаалсан", "Шувуу зугтсан"],
        "answer": "Ой хамгаалсан"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Бор шувуу юу ойлгосон бэ?",
        "options": [
          "Найдвартай байх чухал",
          "Салхинд итгэх хэрэгтэй",
          "Ойн мод хэрэггүй"
        ],
        "answer": "Найдвартай байх чухал"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Үлгэрийн үйл явдал ямар улиралд болсон бэ?",
        "options": ["Намар", "Хавар", "Өвөл"],
        "answer": "Хавар"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 6,
    "grade": 5,
    "title": "Үлгэр 7: Сайн санаат хулгана",
    "content": "...",
    "questions": [
      {
        "id": 0,
        "question": "Салхи юу хийсэн бэ?",
        "options": [
          "Шувууг өргөсөн",
          "Үүрийг нь унагаахыг оролдсон",
          "Шувууг айлгасан"
        ],
        "answer": "Үүрийг нь унагаахыг оролдсон"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Бор шувуу юу гэж хэлсэн бэ?",
        "options": [
          "Би хүчтэй",
          "Би тэвчээртэй, ой минь намайг хамгаална",
          "Би айж байна"
        ],
        "answer": "Би тэвчээртэй, ой минь намайг хамгаална"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Юу шувууг аврагдсан бэ?",
        "options": ["Салхины хүч", "Ойн мод", "Бусад шувууд"],
        "answer": "Ойн мод"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Салхи ямар шинжтэй байсан бэ?",
        "options": ["Сул дорой", "Ширүүн", "Дуугүй"],
        "answer": "Ширүүн"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Энэ үлгэрийн сургамж юу вэ?",
        "options": ["Тэвчээр, найдвартай бай", "Салхи хүчтэй", "Шувууд аймхай"],
        "answer": "Тэвчээр, найдвартай бай"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Бор шувуу хаана байв?",
        "options": ["Газарт", "Үүрэндээ модны орой дээр", "Голын эрэг дээр"],
        "answer": "Үүрэндээ модны орой дээр"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Салхи юу гэж сүрдүүлсэн бэ?",
        "options": ["Чамайг аврахгүй", "Чамайг унагаана", "Чамайг хайхгүй"],
        "answer": "Чамайг унагаана"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Салхи хүчээ нэмэхэд юу болсон бэ?",
        "options": ["Үүр унасан", "Ой хамгаалсан", "Шувуу зугтсан"],
        "answer": "Ой хамгаалсан"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Бор шувуу юу ойлгосон бэ?",
        "options": [
          "Найдвартай байх чухал",
          "Салхинд итгэх хэрэгтэй",
          "Ойн мод хэрэггүй"
        ],
        "answer": "Найдвартай байх чухал"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Үлгэрийн үйл явдал ямар улиралд болсон бэ?",
        "options": ["Намар", "Хавар", "Өвөл"],
        "answer": "Хавар"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 7,
    "grade": 5,
    "title": "Үлгэр 8: Өвөрмөц туулай ба туулай",
    "content": "...",
    "questions": [
{
        "id": 0,
        "question": "Бадам ямар зүйлд дуртай байсан бэ?",
        "options": ["Тоглох", "Ном унших", "Аялал хийх"],
        "answer": "Ном унших"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Тэр хаана хуучин ном олсон бэ?",
        "options": ["Гэртээ", "Номын санд", "Ойд"],
        "answer": "Номын санд"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Номны нэр юу байсан бэ?",
        "options": ["Нууцлаг Ой", "Гэрэлт хот", "Адал явдлын хаалга"],
        "answer": "Нууцлаг Ой"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Номноос юу болсон бэ?",
        "options": ["Гэрэл цацарсан", "Цас орсон", "Шувууд ниссэн"],
        "answer": "Гэрэл цацарсан"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Бадам ямар ертөнцөд очсон бэ?",
        "options": ["Далайд", "Нууцлаг ойд", "Ууланд"],
        "answer": "Нууцлаг ойд"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Амьтад ямар байв?",
        "options": ["Дуулдаг ба яридаг", "Унтдаг", "Хоол хайдаг"],
        "answer": "Дуулдаг ба яридаг"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Бадам юу хийх даалгавар авсан бэ?",
        "options": ["Ойгоос гарах", "Эрдэнэс буцаах", "Ном шатаах"],
        "answer": "Эрдэнэс буцаах"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Бадам зоригтой юу?",
        "options": ["Тийм", "Үгүй", "Тодорхойгүй"],
        "answer": "Тийм"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Тэр буцаж хаана ирсэн бэ?",
        "options": ["Хот", "Тосгон", "Нууцлаг ой"],
        "answer": "Тосгон"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Үлгэрийн гол санаа юу вэ?",
        "options": ["Зориг ба адал явдал", "Найз нөхөд", "Хоол хүнс"],
        "answer": "Зориг ба адал явдал"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 8,
    "grade": 5,
    "title": "Үлгэр 9: Жинхэнэ найзын үнэт зүйл",
    "content": "...",
    "questions": [
      {
        "id": 0,
        "question": "Наран юу хийх дуртай вэ?",
        "options": ["Оддыг ажиглах", "Ном унших", "Зураг зурах"],
        "answer": "Оддыг ажиглах"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Солир хаана унасан бэ?",
        "options": ["Ойд", "Гэрийн хажууд", "Газар тариалан дээр"],
        "answer": "Гэрийн хажууд"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Солир дотор юу байв?",
        "options": ["Цэцэг", "Гэрэлт чулуу", "Алт"],
        "answer": "Гэрэлт чулуу"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Наран хаана очсон бэ?",
        "options": ["Огторгуйн хязгаар", "Ууланд", "Нууцлаг ой"],
        "answer": "Огторгуйн хязгаар"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Тэнд хэнтэй танилцсан бэ?",
        "options": ["Хүн", "Инопланетүүд", "Анчин"],
        "answer": "Инопланетүүд"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Наран юу сурсан бэ?",
        "options": ["Мэдлэг", "Дуу", "Гал тогооны жор"],
        "answer": "Мэдлэг"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Эцэст нь тэр юу хийсэн бэ?",
        "options": ["Буцаагүй", "Буцаж ирээд ярьсан", "Чулуугаа хаясан"],
        "answer": "Буцаж ирээд ярьсан"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Үлгэрийн гол санаа юу вэ?",
        "options": [
          "Мөрөөдөл ба адал явдал",
          "Хоолны тухай",
          "Ургамлын судалгаа"
        ],
        "answer": "Мөрөөдөл ба адал явдал"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Солирын чулуу ямар байсан бэ?",
        "options": ["Харанхуй", "Гэрэлтдэг", "Сүүдэртэй"],
        "answer": "Гэрэлтдэг"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Наран оддын хооронд юу хийсэн бэ?",
        "options": ["Аялсан", "Нойрссон", "Хур тунадас хэмжсэн"],
        "answer": "Аялсан"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 9,
    "grade": 5,
    "title": "Үлгэр 10: Эрч хүчтэй баатар",
    "content": "...",
    "questions": [
      {
        "id": 0,
        "question": "Бөртэ ямар амьтдыг хайрладаг вэ?",
        "options": ["Нохой", "Морь", "Үнэг"],
        "answer": "Морь"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Морь хаана төөрсөн бэ?",
        "options": ["Хотод", "Ойд", "Ууланд"],
        "answer": "Ойд"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Бөртэ хэнд тусламж хүссэн бэ?",
        "options": ["Үнэг", "Чоно", "Буга"],
        "answer": "Үнэг"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Үнэг юу хийсэн бэ?",
        "options": ["Морио авсан", "Зам зааж өгсөн", "Гэр рүү нь явсан"],
        "answer": "Зам зааж өгсөн"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Бөртэ ямар зан чанартай вэ?",
        "options": ["Зоригтой", "Зөвхөн аймхай", "Өршөөмтгий"],
        "answer": "Зоригтой"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Үлгэрийн гол сургамж юу вэ?",
        "options": ["Амьтдыг хайрлах", "Өрсөлдөөн хийх", "Хурдан гүйх"],
        "answer": "Амьтдыг хайрлах"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Бөртэ юу хийсний дараа гэртээ буцсан бэ?",
        "options": ["Морио олсон", "Үнэгтэй зугтсан", "Суудлаа сольсон"],
        "answer": "Морио олсон"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Ойн зам ямар байсан бэ?",
        "options": ["Нууцлаг", "Хурдан", "Хэцүү"],
        "answer": "Нууцлаг"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Үнэгийн зан чанар ямар байв?",
        "options": ["Тусч", "Аймхай", "Хорон"],
        "answer": "Тусч"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Энэ үлгэрээс юу сурах вэ?",
        "options": ["Хайр ба тусламж", "Залхуу байх", "Айдас"],
        "answer": "Хайр ба тусламж"
      }
    ]
  }
]
